日本艦娘玩家程序員洩露代碼 網友：年入300萬不是沒原因

“年入300萬”與“年入1500萬”這兩個關鍵詞詞條衝上了日推熱搜，引發了大量用戶關注和熱議。

據悉，這兩個關鍵詞源於今天日本發生了兩件社會新聞。其中，“年入300萬”的消息來源自一位《艦隊collection》玩家，該玩家是一位45歲，並從事20年開發工作但年收入僅300萬日元（約合18萬人民幣）的程序員。因為想要跳槽，但不知從哪兒看到“在Github上上傳代碼可以評估年收入”的奇葩言論，信以為真。於是他將他負責的包含三井住友銀行，日本最大電信事業集團NTT以及警察廳等大企業的代碼悉數上傳至了GitHub導致代碼洩露。傳聞稱，該玩家因《艦隊collection》在推特上和人對罵後被人人肉，遂代碼洩露事件被人發現。

而“年入1500萬”的新聞則來源於日立製作所企劃本部長矢加部太郎，今年52歲，年收入1500萬日元的他因在停車場向女子高中生展示下體，還給對方一張調查表，並還詢問：“如果滿分是10分的話，（下體）能夠給幾分？”隨後該女子高中生報警將其抓捕。

這兩件事的同時發生遭到了日本大量網友的熱議，不少網友認為兩件事形成鮮明的對比，“年入300萬的人信息洩露，年入1500萬的人下體洩露”對比起來十分生草。一些網友表示：“如果是年收入1500萬的程序員，就不會洩露信息了呢。”

日本人IT真係好廢好落後

日本做IT都係狗

係咩 成日見日文framework教學

同意，之前有段時間都係上日文網學野

BTW code 呢

乜嘢代碼咁巴閉？

死五毛又出post

1500萬個個咁睇唔開
做到呢個位
社會性死亡喎

JK真係好正

300萬個窮撚掌握成堆code公司資產
1500萬既露下體
正常應該兩者掉轉

他因在停車場向女子高中生展示下體，還給對方一張調查表，並還詢問：“如果滿分是10分的話，（下體）能夠給幾分？”
女：110

當得300萬年薪咁少仲邊會想玩女

升中四了，還未試過拍拖，但毒男說：「不緊要，依家努力讀書考好會考，第時有錢你荒（慌）無女？」

結果，毒男克服了一個又一個的考試，升上大學；影畢業相時，發覺好多人都一雙一對，原來大學係撮合情侶既好地方。毒男依然一個，但他說：「不緊要，即將係我踏入社會大展拳腳既時候，亦係我幸福生活既開始！」

毒男努力工作，三年，五年，七年過去了，依然單身。但他終於達成了心願，成為高收入人仕 － 月薪達一千五百萬yen。

毒男年過五十，開始疑惑：「點解我已經係成功人仕，但仲係無女？」更令他驚訝的是，公司不少女同事都同MK型男拍拖結婚，但那些男人可不是事業型喎，例如，Dorothy既男朋友只係中五畢業既Sales，月薪只有24萬yen，比自己足足少了100萬yen！點解？唔係努力讀書成為有錢人就有女既咩？

不知不覺毒男到了中年，身邊已無什麼朋友，自己渡過一個又一個既聖誕節及情人節。

毒男年老了，孤零零一個坐在公園，回想一生：「自己曾得過什麼？女人的身體是怎麼樣的？和女朋友係海邊共渡平安夜既滋味係點架？高登人不是經常留帖話：『後生時唔好浪費時間，第時有錢你荒無女咩！』我照做了，究竟什麼地方出錯？」

呢個故事假的
有這個財力
可找廿幾,三十歲女,雖然可能只係愛你d錢